<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: history | ShareCore]]></title>
  <link href="http://sharecore.info/blog/categories/history/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://sharecore.info/"/>
  <updated>2014-01-14T09:29:10+08:00</updated>
  <id>http://sharecore.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Justin Huang]]></name>
    <email><![CDATA[justinhuang917@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[春秋五霸之首——齐桓公的故事]]></title>
    <link href="http://sharecore.info/blog/2013/06/29/chun-qiu-wu-ba-qi-guo/"/>
    <updated>2013-06-29T00:45:00+08:00</updated>
    <id>http://sharecore.info/blog/2013/06/29/chun-qiu-wu-ba-qi-guo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨晚重新翻阅了《史记·齐太公世家》，今天就跟大家重新说说春秋五霸之首齐桓公姜小白的故事吧。</p>

<p>在说齐桓公这位“明君”的故事前，我们得先说点“恶心”的事，是关于齐桓公的上一位国君姜储儿齐襄公的。姜储儿是姜小白的哥哥，此人是一个冥顽不灵又一意孤行的庸君，他做过的最恶心的一件事情莫过于是跟他的妹妹文姜乱伦通奸了。当年，文姜嫁给了鲁国的国君姬允。有一次，姬允带着文姜来到齐国访问，姜储儿和文姜这对狗男女，既然趁此机会，重温旧梦。这时，姬允发现了两人的奸情，非常生气，并马上辞行回国。而姜储儿知道丑行败露，想杀死姬允了事。于是，他找机会把姬允灌醉，派了一个叫彭生的大力士把姬允杀死了。</p>

<p>姬允被杀死，鲁国人也明知道内情是什么样的，但苦于军事力量太弱，不管把齐国怎么样，只是谴责下。姜储儿为了封口，一不做二不休地将彭生也一并杀了。尽管此事死无对证了，但姜储儿的两位弟弟姜纠和姜小白感觉到了不详的气息，于是纷纷逃亡。姜纠带着他的智囊管仲逃到了鲁国，他的生母是鲁国人。姜小白带着他的智囊鲍叔牙投奔到了莒国（今山东莒县）。</p>

<p>彭生死后几年，有一次姜储儿去打猎，发现了一只野猪，他连射几箭都没有杀死它。这时，他的随从大喊一声：“是彭生！”。姜储儿立马吓得魂不附体，从马上摔了下来。等到救起他时，发现他的一只鞋子不见了。当晚就发生军事叛变，当叛军正找不到躲起来的姜储儿时，正好在暗道中发现了这只鞋子，于是抓到了姜储儿，并把他杀了。一个昏君，就这样罪有应得的死于叛军之首。叛军立姜储儿的堂弟姜无知为君，不久，又发生政变，姜无知也被杀掉了。</p>

<p>这时，远在鲁国的姜纠和莒国的姜小白听到了这个消息，立马由鲁国和莒国的军队护送回国，两人商定，谁先回到齐国首府临缁谁就当国君。姜纠的智囊管仲，害怕姜小白会先到，于是，快马加鞭的赶上姜小白，向他射出一箭。可此箭并没有射中姜小白，只是中了他腰上的铜扣，姜小白怕他再射一箭，于是超级聪明的故意栽倒。管仲却聪明一世糊涂一时，以为姜小白死了，于是放心的逃走了。等姜纠和管仲赶到临缁，却发现姜小白早已登上了宝座。</p>

<p>故事的发展，按常人的理解，肯定是姜纠和管仲都非死不可。但历史就是历史，它要成就一段霸业，必将发生一些不寻常的事情。这种不寻常的事情，曾多次的在立一个新的霸业时发生，以后我们再慢慢说。</p>

<p>姜小白当上国君后，姜纠不服，率鲁国军队进攻齐国。可凭鲁国那点军事力量，哪是齐国的对手？马上被打败，于是鲁国只好求和。姜小白给出的求和条件是：杀死姜纠，缚送管仲。鲁国只好答应，杀死了姜纠，用囚车缚送管仲到临缁，在所有人以为管仲将被报仇羞辱然后死无全尸之时，故事来了大转弯。原来是因为姜小白的智囊鲍叔牙看重管仲的才能，向姜小白竭力推荐管仲当宰相。姜小白一生中第二次重要的选择，就是宽容地听取了鲍叔牙的建议，接纳了管仲，把他从囚车放出，立他为相。</p>

<p>管仲的才能不是盖的，他当相后组织齐国改革，提出“尊王攘夷”的口号，为齐国在当时赢得了良好的政治口碑。经济上开放商业，并利用渔业，盐业（齐地临海），给瞻贫民，奖励贤能，齐桓公霸业终成，立“五霸”之首。我们与其说这是齐桓公的霸业，倒不如说是管仲的霸业。或者说，齐桓公只是一个躯壳，管仲才是灵魂。</p>

<p>尽管，管仲对霸业的功劳居功至伟，但我们也不得不无比称赞齐桓公生平的最明智的两次选择。一是佯死保命，充分体现了他的机智；而是原谅管仲，体现了他的宽容之心。</p>

<p>但是，大家也应该注意到，这种建立在某一位超强贤能之人之上的霸业是很不稳定的。当这位贤能之人离开或逝去后，根基和灵魂同样也就坍塌。</p>

<p>公元前645年，管仲逝世。</p>

<p>管仲病危时，警告齐桓公，不能信任他的三位亲信：竖刀，易牙，卫开方。
这三人，应该是历史上拍马屁的典范了。竖刀是一个太监，他本来不是太监，为了亲近伺候齐桓公，自愿接受宮刑。易牙是一位厨师，有一天齐桓公跟他说：“什么肉我都吃过，就是没有吃过人肉，不知道是什么味道？”当天晚上，就有一份异常美味的肉给他品尝，齐桓公大大赞赏了他，易牙说：“这是我三岁儿子的肉，我特意奉献国君您”。卫开方是一位贵族，追随齐桓公15年，都没有回家。这三人的“忠诚”表演，齐桓公甚是感动。</p>

<p>管仲给他分析说：“人性是这样的，没有人不爱自己的身体超过别人，如果自己身体都可以下毒手，还有什么不能下毒手的？没有人不爱自己的儿女，连自己的儿女都可以下狠心，还有什么不能下狠心？没有人不爱自己的父母，十五年不见自己的父母而抛到脑后，还有什么不能抛到脑后？” 可怜的齐桓公，偏偏这事上没有听从的管仲的。</p>

<p>司马迁里对管仲的分析是这样描写的：</p>

<p><em>桓公问曰：“群臣谁可相者？”管仲曰：“知臣莫如君。” 公曰：“易牙如何？” 对曰：“杀子以适君，非人情，不可。” 公曰：“开方如何？” 对曰：“倍亲以适君，非人情，难近。”公曰：“竖刀如何？” 对曰:“自宫以适君，非人情，难亲。”管仲死，而桓公不用管仲言，卒近用三子，三子专权。</em></p>

<p>后来，竖刀，易牙，卫开方这几人专政。桓公病重，这三人赶走原来的太子,拥立齐桓公的儿子姜无亏为太子。后，桓公的五个儿子相互争夺太子之位，桓公一死，连一个给他收尸的都没有，直到桓公的尸体在床上放了六十多天，尸体的蛆虫都爬出了窗户，才被当上国君的姜无亏收棺安葬。</p>

<p>桓公死后，齐国的霸业也就此终止，前后不过40年的时间，甚为可惜。</p>

<p>纵观齐桓公的一生，甚为精彩，聪明过，也糊涂过。刚刚我的老板也正好发了一条微信，说：平台，合作，团队，渠道，了解，心态，先天以及选择，没有一个不是重要的。这一些，不也都体现在了桓公和管仲的这个故事里吗？</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
